有冇人成日寒背

成日比人話寒背，已經好刻意用力挺直背，但好快就累or肌肉痛
到底一個正常既體態應該係點？

見到個post即刻伸直左條腰

同埋脖頭兩邊骨整極都係向內收

治標不治本

有冇脊椎醫生解答下

要練背肌

唔係個蝴蝶骨既問題？或者脊椎既

我都覺 影相睇好似有寒, 但自己完全唔覺

背肌弱
試下練引體上昇

關節緊左，自己用力挺胸就係同自己胸椎鬥力
youtube thoracic spine mobility練下

操下背

thx師兄

咪害人啦，會越做越寒背，自己google 下

樓主真係要google下
信咗你就真係仆街

引體上升幫助寒背係偽命題，正確既引體上升的確可以練好背肌改正體態，但問題係要正確地做引體上升本身就對操練者有咁上下既健身經驗要求，而有正確健身經驗既健身者本身就可能已經改善左寒背問題

簡單黎講引體係一個好高級既訓練，唔適合有寒背問題既初學者，為上升而上升咁黎練可能會更加惡化

好多人開始健身好一段時間都未可以學習好肩胛骨感受度

最好方法去健身室健身
練耐左背肌有力就會企得直個人
挺得起個胸
你其實係圓肩

你下面條link都有講focus練背闊肌有反效果
你reply條友真係冇講錯 pullup有機會越做越寒背
特別新手唔太感受到肩胛骨個陣

10幾20蚊買條橡筋帶 得閒向外拉下(google: pull apart) 強化背部中間肌肉
同埋搵啲動作打開胸椎(T-spine) 拉返鬆前面肌肉
好過買啲咩矯正器

lm